let questions = [
         {
            "question": "Was bedeutet HTML?",
            "options": [
              "Hyper Text Markup Language",
              "Home Tool Markup Language",
              "Hyperlinks and Text Markup Language",
              "Hyper Tool Markup Language"
            ],
            "answer": "Hyper Text Markup Language"
          },
          {
            "question": "Welches HTML-Element wird verwendet, um eine Überschrift der Ebene 1 zu definieren?",
            "options": [
              "<head>",
              "<h1>",
              "<header>",
              "<title>"
            ],
            "answer": "<h1>"
          },
          {
            "question": "Was ist die korrekte Syntax für einen Kommentar in HTML?",
            "options": [
              "<!-- Kommentar -->",
              "// Kommentar",
              "/* Kommentar */",
              "# Kommentar"
            ],
            "answer": "<!-- Kommentar -->"
          },
          {
            "question": "Welches Attribut wird verwendet, um einen Link in einem neuen Tab zu öffnen?",
            "options": [
              "target=\"_blank\"",
              "target=\"new\"",
              "target=\"tab\"",
              "new-tab=\"true\""
            ],
            "answer": "target=\"_blank\""
          },
          {
            "question": "Welche Sprache wird verwendet, um interaktive Elemente zu einer Website hinzuzufügen?",
            "options": [
              "CSS",
              "HTML",
              "JavaScript",
              "XML"
            ],
            "answer": "JavaScript"
          },
          {
            "question": "Wie definiert man eine Variable in JavaScript?",
            "options": [
              "let variableName;",
              "variable variableName;",
              "var: variableName;",
              "define variableName;"
            ],
            "answer": "let variableName;"
          },
          {
            "question": "Was ist das Ergebnis von 2 + '3' in JavaScript?",
            "options": [
              "5",
              "23",
              "Fehler",
              "undefined"
            ],
            "answer": "23"
          },
          {
            "question": "Welches Attribut wird verwendet, um einem HTML-Element eine CSS-Klasse zuzuweisen?",
            "options": [
              "id",
              "style",
              "class",
              "type"
            ],
            "answer": "class"
          },
          {
            "question": "Wie fügt man in HTML ein Bild hinzu?",
            "options": [
              "<img src=\"url\">",
              "<image url=\"url\">",
              "<img link=\"url\">",
              "<picture src=\"url\">"
            ],
            "answer": "<img src=\"url\">"
          },
          {
            "question": "Welches Zeichenpaar wird in JavaScript für Template Literals verwendet?",
            "options": [
              "\"\"",
              "''",
              "``",
              "<>"
            ],
            "answer": "``"
          },
          {
            "question": "Welches Ereignis wird ausgelöst, wenn ein Benutzer auf ein HTML-Element klickt?",
            "options": [
              "onhover",
              "onclick",
              "onpress",
              "onchange"
            ],
            "answer": "onclick"
          },
          {
            "question": "Wie bindet man eine externe JavaScript-Datei in HTML ein?",
            "options": [
              "<script src=\"datei.js\"></script>",
              "<javascript file=\"datei.js\"></javascript>",
              "<js href=\"datei.js\"></js>",
              "<link js=\"datei.js\"></link>"
            ],
            "answer": "<script src=\"datei.js\"></script>"
          },
          {
            "question": "Wie lautet die Kurzform für eine anonyme Funktion in JavaScript?",
            "options": [
              "Lambda-Funktion",
              "Arrow-Funktion",
              "Callback-Funktion",
              "Higher-Order-Funktion"
            ],
            "answer": "Arrow-Funktion"
          },
          {
            "question": "Welches HTML-Element wird für den Hauptinhalt einer Webseite verwendet?",
            "options": [
              "<section>",
              "<main>",
              "<article>",
              "<div>"
            ],
            "answer": "<main>"
          },
          {
            "question": "Wie nennt man den Standardobjekttyp in JavaScript?",
            "options": [
              "JSON",
              "Array",
              "Object",
              "Function"
            ],
            "answer": "Object"
          },
          {
            "question": "Welche Methode wird verwendet, um ein Element nach seiner ID zu finden?",
            "options": [
              "document.querySelector()",
              "document.getElementById()",
              "document.getElementsByClass()",
              "document.getById()"
            ],
            "answer": "document.getElementById()"
          },
          {
            "question": "Wie erstellt man eine Schleife in JavaScript?",
            "options": [
              "for", 
              "while", 
              "do-while", 
              "Alle der genannten Optionen"
            ],
            "answer": "Alle der genannten Optionen"
          },
          {
            "question": "Wie bindet man Inline-CSS in ein HTML-Element ein?",
            "options": [
              "<div class=\"...\">",
              "<div style=\"...\">",
              "<div css=\"...\">",
              "<div id=\"...\">"
            ],
            "answer": "<div style=\"...\">"
          },
          {
            "question": "Welches Ereignis tritt ein, wenn eine Seite vollständig geladen wurde?",
            "options": [
              "onload",
              "onstart",
              "onready",
              "onexecute"
            ],
            "answer": "onload"
          },
          {
            "question": "Was ist der Standardwert für das 'position'-Attribut in CSS?",
            "options": [
              "relative",
              "absolute",
              "fixed",
              "static"
            ],
            "answer": "static"
          },
          {
            "question": "Welche Methode wird verwendet, um einen neuen Listeneintrag (li) zu erstellen?",
            "options": [
              "document.createElement('li')",
              "document.newItem('li')",
              "document.create('li')",
              "document.addElement('li')"
            ],
            "answer": "document.createElement('li')"
          },
          {
            "question": "Wie beendet man eine Funktion in JavaScript?",
            "options": [
              "stop;",
              "end;",
              "return;",
              "break;"
            ],
            "answer": "return;"
          },
          {
            "question": "Welcher HTML-Tag wird verwendet, um einen Dropdown auszuwählen?",
            "options": [
              "<input>",
              "<select>",
              "<dropdown>",
              "<option>"
            ],
            "answer": "<select>"
          },
          {
            "question": "Wie kann man den Inhalt eines HTML-Elements ändern?",
            "options": [
              "element.innerHTML",
              "element.value",
              "element.content",
              "element.text"
            ],
            "answer": "element.innerHTML"
          },
          {
            "question": "Wie überprüft man, ob eine Variable einen Wert hat?",
            "options": [
              "if(variable)",
              "if(variable != null)",
              "if(variable !== undefined)",
              "Alle der genannten Optionen"
            ],
            "answer": "Alle der genannten Optionen"
          },
          {
            "question": "Wie fügt man ein Skript ein, das ausgeführt wird, bevor die Seite vollständig geladen ist?",
            "options": [
              "<script defer>",
              "<script async>",
              "<script load>\n",
              "<script immediate>"
            ],
            "answer": "<script async>"
          },
          {
            "question": "Wie entfernt man ein Element aus dem DOM?",
            "options": [
              "element.remove()",
              "element.delete()",
              "element.destroy()",
              "element.clear()"
            ],
            "answer": "element.remove()"
          },
          {
            "question": "Welche der folgenden Funktionen konvertiert eine Zeichenkette in eine Zahl?",
            "options": [
              "parseInt()",
              "toNumber()",
              "convertToNumber()",
              "NumberParse()"
            ],
            "answer": "parseInt()"
          },
          {
            "question": "Welche Methode wird verwendet, um alle Elemente mit einer bestimmten Klasse zu finden?",
            "options": [
              "document.getElementsByClassName()",
              "document.querySelector()",
              "document.getElementsByName()",
              "document.getClass()"
            ],
            "answer": "document.getElementsByClassName()"
          }
        ];

let currentQuestion = 0;
function init(){
    
    document.getElementById('allQuestions').innerHTML = questions.length;

    showCurrentQuestion();
}

function showCurrentQuestion(){

    let question = questions[currentQuestion];
 
    document.getElementById ('questionText').innerHTML = question['question'];
    document.getElementById ('answerOption1').innerHTML = questions[0]['options'][0];
    document.getElementById ('answerOption2').innerHTML = questions[0]['options'][1];
    document.getElementById ('answerOption3').innerHTML = questions[0]['options'][2];
    document.getElementById ('answerOption4').innerHTML = questions[0]['options'][3];
}

function answerQuestion(selection){

    let question = questions[currentQuestion];
    let selectedAnswer = selection;

    console.log('selectedAnswer is', selectedAnswer);
    console.log('Correct Answer is' , questions[0]['answer']);
    
    if ( selectedAnswer == questions[0]['options'][0]){
        console.log('Correct');
    } else {
        console.log('false');
        
    }
    ;
      

}